不忘初心說聖誕

普天同慶聖誕節，是Christmas，不是什麼Winter Holiday，不要被西方白左妖言，惑亂了聖誕節的初心。
沒有耶穌，就沒有十二月二十四日的平安夜，沒有二十五日的聖誕，沒有聖誕翌日的禮物日。聖誕節，當然是以白人文明為主軸和重大節日，歡迎其他種族文化來皈依。但是叫你來歸順，不是讓你來改變，將聖誕節變成口腔期的餐飲消費和性濫交。
聖誕當然是Exclusive，也是Inclusive的，意思是：耶穌基督，專利一家，不認同基督教價值觀者，不必內進，留在外面，敬拜你自己的極權部落的生蕃酋長。如果要鑽進來，則不准以「受冒犯」之名，將Christmas篡改為Winter Holiday。不想受冒犯？滾蛋好了。正如來到美國，如果認為受到種族歧視，最好捲鋪蓋即回中國，那裏只要你不是低端人口，絕對不會有人，特別是洋人，歧視你。
基督教有沒有過「文化侵略」？當然有，但卻是文明的侵略，主曆一九四九年，也就是民國三十八年之前的中國，教會開辦的天主院校，共一百○二家。
基督教和天主教來到中國，開設醫院、孤兒院，開辦平民教育，計中學八千家，養老院三百家。
日本侵華，教會站在中華民國這一邊，設立難民收容所一百三十多處。比利時裔羅馬天主教神父雷鳴遠、法國神父饒家駒，都以耶穌上帝的名義，深入災區，拯救被日軍炮火摧殘的難民。
中國現代唯一的偉大領袖蔣中正先生偕其夫人，皆基督徒，單這一點，中國人就應該感恩。
且不說「紅十字會」那個十字徽記，就是基督教，英治時代的香港，教會輔助英國殖民文明，開設醫院學校：男女拔萃、聖保羅、協恩、真光，數之不盡，力圖將香港中國人的基因，改導向善──到了特區時代，香港許多去教會的人，有幾多個回到了從前的基因，則是另話。
十九世紀中開始，基督教拯救中國，貢獻可歌可泣。至於後來中國人自己選擇了一個叫做列寧、另一個叫史太林的孿生撒旦，即刻獲得巨額的現眼報，也證明上帝不一定要萬能，上帝和他的兒子，給你選擇，你選地獄，很好，也沒得怨。
慶祝聖誕，不忘初心，在亂世的今日，身在香港，要記住：聖誕不屬於飲食口腔，也不屬於卡拉OK、蘭桂坊、名店購物區、避孕套，嚴格來說聖誕也不屬於北海道（雖然那也是文明的方向），而是一個人的恩賜。

初心？最初聖誕節係羅馬異教慶祝太陽神降生，因為12月22號係冬至，代表太陽神死亡，而太陽亦會停留响黃道3日，直至12月25號為止，太陽重新運行代表復活，所以12月25號就係太陽神誕生。

後來羅馬以基督教為國教，將舊有異教儀式同節日融入。所以天主教堂仲放好多偶像，再諸神改成諸聖。而聖體好多時會以太陽裝飾嘅器皿裝住，作崇拜之用。

今時今日基督新教用嘅十字架，有時中央位置有個圓圈，其實係代表太陽。

呢樣嘢連19都冇响光明頂講到。

唔記得貼埋篇文係19寫

其實基督新教連Christmas都唔應該講，因為係基督彌撒咁解，天主教先叫彌撒。